monster hunter rise :長槍討論區

見冇人開我開

善心打破0回覆

弱者先用長槍

你走啦，垃圾

弱者不願面對

打機用咩武器都要批鬥？

你用咩？

我無玩弱者先會打機

腳

點解啊，師兄

睇youtube片啲長槍又廢又柒 成隊人入面扮輸出 呃飯食

長槍廢柴留名

垃圾武器 吉3下 跳1下 有危險就擋下 無限loop
玩到訓著

槍撚

唔識用嗰D先話要用盾

長槍要玩得好要好熟隻怪嘅動作
打到永遠係我嘅回合先最正

屌你我有咁嘅判斷力我玩太刀唔好
一個氣刃兜割落嚟長槍都唔知要篤幾多輪先追到
結論：已轉會太刀

長槍撚here
今代有蟲枝同交換技玩，玩法多元好多
仲有今代已經唔係吉吉吉meta ，充力橫掃先最高攻

其實識玩真係可以整到各種style嘅build
淨係招決鬥沾身擊已經好似變左玩操蟲棍咁飛黎飛去

仲有長槍基本技都可以玩到好多野，唔係淨係吉吉吉咁簡單，好多時候可以玩到成隻音game咁打節奏

師兄識玩，有冇教學

一開始有精準防禦交換技我仲即刻狗衝，心唸咁仲有邊d on9會用普通防禦呀？

cls，用落勁難用，相比起太刀，時間要極精準，仲要其他制都改埋，原本普通防禦可以禁實R2 + A變反擊，精準防禦一定要一齊禁，打幾場即刻變返普通算

其實招決鬥沾身擊點用
次次放左個苦無同隻龍連左線就唔識飛過去
戇鳩鳩企左係度

而家長槍是咪用儲力掃做主輸出

zl + b
睇獵人筆記啦

個人覺得無咩用，又要兩個蟲技，想空中攻擊不如騎狗打仲實際

銃槍果招我覺得有用d

有無長槍配裝推薦

我都覺得無乜用，都係用嚟拉近距離。
有無得換咗佢？

無得換，交換技剩係可以換ZL + A

難怪長槍少人玩，本身都唔係高攻/輸出快，蟲技又廢過其他武器

除咗無腦擋之外對比其他武器真係無乜優點

係招盾衝可以用嚟同啲龍鬥撞玩下

終於攞咗流轉突刺

想學野
一開始長槍
之後轉笛

風神溝角龍好似幾好
有防性防強同減膽

長槍撚報到！
今集長槍當返 MHW 嗰陣咁玩最順手 ... 啲交換技蟲技可以當唔存在 ... 完全無特色，講真見到其他武器都強化到另一個層次 (狩獵笛更加係直上神枱)，長槍改左等於無改，唔講佢啲無乜用嘅蟲技，儲力橫掃仲破壞晒長槍嘅拍子感，真係幾失望下

新手除咗太刀之外仲啱玩咩武器??

反而無乜用橫掃
之後攞嗰招流轉突刺都有用嚟追下怪咁

On L 7 9, 咁你用咩L 武呀

打完蛛蛛就有把210攻火屬用

無玩

懦夫先月盾

大劍 大槌
大大力扑落去就係

麻痺吉吉槍用家路過

RZ+A轉左技之後二段突進用黎追怪好方便

橫掃儲力屬性打弱點過百傷其實幾好用
咁當然同純攻擊系武器冇得比

下位裝係咪求其得

玩咗咁多代都係撚唔掂長槍

ZL + X 真係無咩點用拉自己去條龍度, 但招技又無傷又要哂2隻蟲

要衝去條龍我用 ZL + A / ZR + AB 唔好

長槍本身好撚勁, 吉吉吉橫移吉吉吉

太刀飛踢完仲可以兜割，都係用一隻蟲，長槍無用技用兩隻蟲，公平咩？

但係儲一次氣傷害同吉三下差唔多，都係主力輸出技來

D交換技玩2玩都係轉返原本果d最實際基本上打法同之前一樣咁打最好，係多招橫掃好用，不過唔知係咪joy con問題有時禁哂x+a都出唔到

用長槍打新果隻咩鬼雪獸勁熱血
同佢格劍咁一人一刀，反完左手反右手

長槍勁撚型

吉吉吉 橫步 吉吉吉 彈彈彈
盾擊 飛插 橫掃 防反 直衝
仲要有盾擋

btw轉左銃槍

計過條數, 如果隻野暈左或者中落穴
之後飲強走用槍狗衝狂吉隻野可以扣勁多血
好多人都唔識話槍廢
其實唔可以咁講

今集連機真係唔落減膽唔得

係，真係唔洗玩，擋又比人cut，打又cut

稱唔上高手，希望可以拋磚引玉

首先決鬥沾身擊可以配盾蓄力空中ZR黎連擊，打中幾次頭好易KO隻怪，不過飛嘅距離唔好太遠或太近，唔係會唔準。

但招精準防禦我試左好耐都係掌握唔到，佢接唔到招嘅硬直大之餘，又易傷，接到招又唔係無敵狀態，啲怪一連撃一樣死，加上本身已經有招力量防禦黎做反撃，攻擊力係少啲，但夠哂安全，唔夠傷咪反完再補刀，點解我唔直接用力反？如同樓上各位所講真係垃圾技，諗呢個idea條友唔知係咪有心玩鳩我地...

不過玩左咁耐真心認同可以當啲新技唔存在，尤其係本身玩開長槍嘅，最原始嘅玩法最穩陣

應該係掣既問題，我有時都出唔到

唔知換pro制會唔會改善到

唔會

打角龍用長槍十分安逸
回會制吉三下擋一下loop

長槍直情唔想帶貓同連機
老老實實，我鬥技打金獅都係同我其他武器差唔多時間，都係七分內搞定

咁多代都只玩長槍
發覺今次蟲技招決鬥沾身擊好爽，lock 左怪之後瘋狂跳吉 個下拉跳仲避到好多技而且流暢度幾高 好易破壞成身部位
著住神火裝拎礦石槍下位怨婦1 take pass
未拎到流轉突刺 ,但暫時盾蓄力幾好用 好易暈怪

招橫掃斬冇用過怪倒地瞓低都係用盾蓄撞頭

但係今代唔帶狗又好麻煩，帶左又比佢引開左d怪成日叫佢待命又係煩

長槍點可以高傷d

逼自己吉絕對防禦果下掛

今集仲係咪都係防性防強係重心技？
仲追緊d弓 無錢玩長槍

用長槍不如用統槍

玩法好唔同，玩統槍根本就好似玩高達咁高速移動，依家仲可以當把槍噴射器咁飛

蓄力橫掃啦，高輸出都係橫掃》吉》橫掃
不過最好係隻怪倒地先用，除非你係信心佢打唔到你

玩長槍 直頭係單機既浪漫
連線玩會好冇癮

屌你

你哋用耐衝用1定2？
我升上位用礦石身，直接比2,
但太低攻，想用一粒護石代替佢

想問長槍配skill有咩建議？
而家用緊見切7 心眼3
擋強化同性能未滿

玩長槍等於男人就係要揸渣古一樣

好勁喎我覺得

正明你根本唔識用長槍

太刀L大晒，今集有耐衝咪算好…集集都俾班太刀斬到企都企唔到

Yes，玩長槍個節奏感真係好緊要，好似打拳咁，順咗個節奏望住條龍啲動作做反感真係好爽，但係因為太多人入坑都係搵人帶升級，而一打團戰長槍就好難Keep住條龍focus喺自己度，加埋太刀當道真係相對上弱勢（利申，MHP開始玩長槍，集集都用500場up，以前仲可以用幾個長槍fd一齊鎖頭鎖到條龍完全旭唔到，不過依加真係弱勢）

長槍配弱特會好過見切，長槍好易定點打弱點，幾乎下下爆會心，技能感覺好個人，玩盾反可以配擋完加攻果個唔記得名嘅技，玩迴避槍可以配迴距同迴避性能（今集相對上無咁強，今集擋格高啲回報）

長槍你地會整咩裝

今集係咪無左觸發守勢果個個提示?
防反完都唔知自己觸唔觸發到

我自己一個玩就用長槍 同fd組就用片手
蟲招我未試好替換果兩招 感覺用落個節奏未慣
但招アンカーレイジ救咗我好多次

反而想知防強係咪唔係配咁高

砌左呢套幾正

屌你老母太刀狗
斬到我盾都舉唔撚到

師兄咩裝

睇完條片 打算轉玩長槍

長槍平均 唔係高攻
但佢好精準咁好易打到頭,
隻怪好快死

2:59 果招點做

仲有 3:07

珠位仲可以放多1粒減輕膽怯 上面張圖少左

長槍用角龍好過迅龍

角龍槍百龍強化痛痕一擊配鈍器能手+心眼
可以插到橙斬先磨刀
打連機單機都得

今集main緊大錘，但打到悶
啱啱砌咗角龍長槍solo，本身想玩流轉突剌，但飛黎飛去唔啱style
都係鐘意玩返盾反擊多d

跟你整套試下先

難聽D講, 今集長槍唔玩狗衝蟲技=冇新野玩
甚至舊野都CUT左一部分

唔俾轉走招沾身擊真係好鳩

開頭我都係咁諗
玩翔蟲能手
狂用沾身攻擊+流轉突刺
但玩玩下都係覺得用盾反，聽到d ping ping聲爽好多
想飛黎飛去我用返雙刀同蟲棍

玩完斬斧本身想轉片手
但片手我撳得好混亂
都係返嚟做稀有生物長槍俠

秦王劍法la

平A同盾擊成日撳錯
仲有後跳盾反成日都捉錯時間
昇龍拳好型，泡狐龍把扇好靚，我都想玩得到片手

流轉突刺好玩，3級操蟲淨用流轉輸出督中都200幾300，但硬直大。

第二下點樣可以易中d?
成日第二下唔夠快瞄，繼續向前衝走左

我跪了

土砂全套

原本想反隻怪變左反自己友

我係主用第二下同第三下，通常第一下只當走位，提早少少推joystick佢第二下可以360度任何方向插，常用之字形預二同三督中，或者貼怪穿過佢來回插。

上兒登勿認真啊樓主 啲人咩都屌咩都反 但係又冇原因 純碎想屌鳩下你以為好過癮 呢啲人咪撚理佢地

你望下出面
成班俾人叫做youtube獵人，姐係雲玩家d fd

呢樣又屌果樣又屌，有個po拎取消左冷飲熱飲蟲網黎屌，有個po仲好笑，話無牆爬上唔去打條龍，俾人恥笑到

同呢d人認真討論佢就避
屌佢又話你說好不提老母

睇多幾條片打多幾條龍一齊學做長槍俠好過

鍾意玩咩就玩咩 理鳩人點講 理鳩佢勁定廢 唔同好似啲傻閪新手都走去玩太刀玩到成pat屎咁
個人近排玩斬斧 就係鍾意今版有速變

3g前都係全修

其實mh個樂趣我個人覺得佢把把武器都唔同各有特色

一把太刀，千種人千種打法

宜家講緊有十幾把

何必執着咁多

btw斬斧用過幾場玩，唔係好熟佢今集既改動

同埋長槍今集應該掘起先岩，唔再係吉吉吉，反擊流更考反應，流轉流考你距離感，2個新打法都攻防一體，長槍又斷到尾暈到龍，有盾檔完反格又識牙突打帶走
明明就強化左好多

我覺得長槍玩落最貼近格鬥game
有攻有守，又著重企位
唔係一味鬥大力輸出

點樣可以長槍上藍光
比怪打中前先防禦

應該係流轉第一下成功檔到上既buff

但佢個判定時間好短唔係咁易用

另外搵到有位台灣長槍俠既文值得一睇

流轉擋果下個時機仲摸索緊
決鬥沾身擊如果交換技做盾衝感覺好用啲拉起飛過去RZ用盾撞頭 不過本身都好少用

睇巴哈好多人都唔點用沾身擊
但有巴哈仔話佢好鐘意用
沾完身跳起rz儲氣打落去
接近半自動鎖頭
有無巴打有玩呢招

流轉果下檔覺得做判定係起手果下
琴晚稍為試過下，衝出去已經無左判定

盾撞頭比想像中好用撞幾下就暈

係 沾身擊真係冇咩人講
盾衝追埋去撞幾好
睇 Mハシ都有講下沾身擊

但佢見都係用流轉多 呢幾晚直播打金獅 回避槍佢都有整

原來流轉有得buff
仲以為係鳩沖

請教下金獅嗰下火柱你地點應付？
試過唔同方法都擋唔到

有蟲既用流刺拉自己走算收盾成日趕唔切

防禦強化得唔得？

收盾同用X橫移都唔夠快

無乜位放鐵壁珠

橫移距離仲短過銃槍

換咗just defence 之後好安全，又jd又防反 2擇，仲有蟲技盾反

我會用迴距跳走

裝咗擋到但都扣一截

推到lv3 -80%應該ok啩

我用足防性5防強3乜都唔驚

防禦強化係 強壁珠 減傷害同加可以防啲強力嘅招
防禦性能先係 鐵壁珠 減硬直痛耐力消耗
如果想擋金獅子應該一粒鐵壁就夠
但係擋得多會扣好多血

可摸耳貼套裝黎慘考吓？

我而家防性3，加一粒鐵壁上4
要減走一粒攻珠先砌到
如果插完珠仲要擋完都仲扣好多血
咁聽落好似唔好搞咁多，用蟲技走老算

搭單問多樣，鐵錨狂怒係咪都要計防性？防性級數要求同ZR舉盾擋一樣？

巴哈見到一句超貼切

長槍新手 ： 長槍係回合遊戲，隻怪打完就到我打。

長槍老手 ： 沒有你的回合，你的回合即是我的回合。

啱呀 唔用防反仲可以用盾移 盾移前後左右都得

新交換技諗起呢隻

流轉點督第三下?
督完第二就咁X?

長槍好撚屈, 神技集位移GP輸出於一身今次真係重奪兵器譜首位

Yes
同時禁後會變左回馬槍 低攻好多

睇片啲大佬擋係為上buff 加攻平日就咁一下小跳步避

人地計晒怪啲move根本唔洗檔

我地凡人打要多用防反先可以keep 住輸出

想問個on9 問題，流轉突刺招技點開？

玩流轉，用咩槍好？

好似大部份人都用角王槍

流轉槍第二吓要回馬槍成日預唔啱位吉唔中

係 上埋百龍技之後成套裝硬推攻擊同鈍器就得，唔駛理會心率大大力

佢d 流轉突刺第二hit好靚

我自己就個鏡頭fing到唔知去咗邊
唔知setting有冇嘢較

長槍俾mh 始祖之一
話佢廢我諗一係你唔識用
一係用果個廢

Mhw mhr 新長槍比人忽視，因為佢唔似其他有大招瞬間高輸出，數字唔靚

長槍係默默輸出，keep住密篤，當其其他人比怪撞開晒，長槍人仲不停篤

鎖頭鎖到隻怪狂Fing ，強怪黎講，成場計落有好多時都係以上情況

到長槍佬篤到佢訓低/fing,d 友先埋到身做輸出

爛輝龍用長槍勁快篤爆角

打左學新技果個任之後去裝置箱轉交換技

Zl+A

依家黎講角龍槍期望值最高
疊攻同埋百龍技用仇恨會心

原來要用鈍器，
尋日整左套攻7,防7,蟲能手3,防性3,防強2，耐衝1，攻擊守勢2

今晚再研究下加唔加到（防7只係套裝好多1窿無用）

有蟲使3 都ok 呀瘋狂流轉突刺

鈍器唔係綠斬或以下先有加成咩？
角王槍冇匠都有藍斬(雖然唔太長)
我用利刃2 打到過區都仲keep到藍斬

打錯我係防性3防強3

3lv 綠斬好似都有效果

招流轉突刺用黎用去都唔就手第2下好難吉中，同埋成日用到冇哂翔蟲，中招果陣冇得受身飛走

都係用返傳統盾反吉吉吉算

係，雖然高攻，
但無左傳統長槍 打節奏既感覺

啱啱混裝器出到套
無防性，性強，
但有鈍器3同心眼3
今晚試下

咁剩玩流轉（防禦試下靠精準防禦），已經唔當長槍用

有三下既咩 我點解出得兩下就完左

我爬完文知道啦 唔該曬
但點改招沾身擊做防反加buff

交換技唔係換沾身擊 係換鐵錨狂怒
係道具箱果度有得㨂交換技

噢 咁我明白了 唔該曬
長槍好撚好玩

長搶真係得角龍槍係好 其他老實講真係無邊把好

岩岩打修煉場試迅龍武有攻擊4+弱點特效+超會心好似高傷d角龍要等佢悔恨一擊先高傷過迅龍

百龍強攻擊力, 後面有耐衡1 可惜防禦性能得1同無攻擊守勢

我都係用返防性先 怕死又冇咁好技術

我正式宣佈
長槍最大既敵人就係鬥技場嗰個高低位

角龍槍百龍你地會出+會心定怨恨？

上怨恨, 角龍槍難推到上高會心

我係咪畢業啦

我唔知係咪中咗BUG, 長槍同其他武器都係得2種交換技, 明明已經打晒交換技任

仲有招技係要整左8把唔同名既武器後學

巴打粒石好靚我早兩日都刷到粒蟲3但二技冇你咁正

砌左套衫玩流轉,一粒鈍器珠其他全部插攻擊同防禦珠

出得翔蟲3玩流轉應該無間斷咁出
點解仲出防禦技

新玩仲摸熟緊個timing成日要食藥
咁係咪應該耐衝1 + 耐火/水/雷/冰3?